<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"><channel><title>Ký sự MITOM</title><description>Ký sự chia sẻ MITOM Blog</description><link>https://localhost:3000/</link><language>en-us</language><item><title>Cách nhanh nhất để tải xuống phiên bản Windows / Office mới nhất (chuẩn gốc, tốc độ cao)</title><link>https://localhost:3000/blog/cach-nhanh-nhat-de-tai-xuong-phien-ban-windows-office-moi-nhat/</link><guid isPermaLink="true">https://localhost:3000/blog/cach-nhanh-nhat-de-tai-xuong-phien-ban-windows-office-moi-nhat/</guid><description>Bạn hoàn toàn có thể tải xuống tất cả phiên bản Windows và Office (từ Windows XP, 7, 8.1, 10, 11 cho đến Office 2003 - 2024) từ Internet, miễn là biết cách xác minh file an toàn bằng cách xác nhận file không bị chỉnh sửa, thêm mã độc hay can thiệp so với bản gốc mà Microsoft phát hành.</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>IDM Download 2026 tối ưu tốc độ tải nhanh nhất (Chia sẻ dùng miễn phí)</title><link>https://localhost:3000/blog/idm-download-2026-toi-uu-toc-djo-tai-nhanh-nhat/</link><guid isPermaLink="true">https://localhost:3000/blog/idm-download-2026-toi-uu-toc-djo-tai-nhanh-nhat/</guid><description>Bài này mình sẽ hướng dẫn cài IDM chính thức + thủ thuật dùng trial dài hạn và an toàn một cách miễn phí &amp; cách cấu hình để tải nhanh; Cùng với mẹo tối ưu mạng và trình duyệt để giảm lỗi và tăng tốc.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kích hoạt tất cả phiên bản Windows Server mà không cần Product Key</title><link>https://localhost:3000/blog/kich-hoat-tat-ca-phien-ban-windows-server-ma-khong-can-product-key/</link><guid isPermaLink="true">https://localhost:3000/blog/kich-hoat-tat-ca-phien-ban-windows-server-ma-khong-can-product-key/</guid><description>Hướng dẫn kích hoạt miễn phí mọi phiên bản Windows Server 2022, 2019, 2016... bằng key KMS với 2 phương pháp cũ và mới. Có sẵn lệnh CMD và hình ảnh chi tiết mẹo xử lý lỗi.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Những cách đơn giản để kích hoạt Windows 11 miễn phí mà không cần product key</title><link>https://localhost:3000/blog/nhung-cach-kich-hoat-windows-11-mien-phi-khong-can-product-key/</link><guid isPermaLink="true">https://localhost:3000/blog/nhung-cach-kich-hoat-windows-11-mien-phi-khong-can-product-key/</guid><description>Chia sẻ kích hoạt Windows 11 bằng key KMS client miễn phí gồm các bước hoàn toàn giống với hướng dẫn cách kích hoạt Windows 10 miễn phí, chỉ khác là lần này mình thực hiện trên Windows 11.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Công cụ mã nguồn mở kích hoạt Windows và Office kèm tính năng debug nâng cao</title><link>https://localhost:3000/blog/microsoft-activation-script/</link><guid isPermaLink="true">https://localhost:3000/blog/microsoft-activation-script/</guid><description>Hỗ trợ các phương thức kích hoạt như HWID, Ohook, KMS38 và Online KMS. Công cụ này cung cấp khả năng xử lý sự cố mạnh mẽ và kích hoạt sản phẩm Microsoft hiệu quả, đáp ứng nhiều nhu cầu người dùng theo cách linh hoạt, có thể tùy biến.</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 17:13:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>