<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"><channel><title>Ký sự MITOM</title><description>Ký sự chia sẻ MITOM Blog</description><link>https://anhnnp.github.io/</link><language>en-us</language><item><title>10 Năm Làm E-commerce – Những Bài Học Tôi Trả Giá Bằng Thời Gian Và Tiền (Để Bạn Không Phải Lặp Lại)</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/10-nam-lam-e-commerce-nhung-bai-hoc-toi-tra-gia-bang-thoi-gian-va-tien-de-ban-khong-phai-lap-lai/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/10-nam-lam-e-commerce-nhung-bai-hoc-toi-tra-gia-bang-thoi-gian-va-tien-de-ban-khong-phai-lap-lai/</guid><description>Không ai bước vào thương mại điện tử với mục tiêu trả học phí. Nhưng nếu bạn làm e-commerce đủ lâu, bạn sẽ hiểu rằng học phí là bắt buộc – khác nhau ở mức độ rẻ hay đắt. Dưới đây là bản tổng hợp 37 bài học thực chiến sau 10 năm, không phải lý thuyết từ sách, mà từ những cú ngã khiến tôi thức trắng cả tuần.</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cách Kết Hợp Plugin Cache &amp; Tối Ưu Hiệu Suất WordPress (Tư Duy Thực Chiến)</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/cach-ket-hop-plugin-cache-toi-uu-hieu-suat-wordpress-tu-duy-thuc-chien/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/cach-ket-hop-plugin-cache-toi-uu-hieu-suat-wordpress-tu-duy-thuc-chien/</guid><description>Dưới đây là kinh nghiệm thực chiến (từ tối ưu site WooCommerce, blog tin tức, landing page, site quốc tế dùng Cloudflare…) để bạn kết hợp Super Page Cache (SPC) + Perfmatters + WP-Optimize sao cho nhẹ – sạch – hiệu suất cao – không phá layout.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cách nhanh nhất để tải xuống phiên bản Windows / Office mới nhất (chuẩn gốc, tốc độ cao)</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/cach-nhanh-nhat-de-tai-xuong-phien-ban-windows-office-moi-nhat/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/cach-nhanh-nhat-de-tai-xuong-phien-ban-windows-office-moi-nhat/</guid><description>Bạn hoàn toàn có thể tải xuống tất cả phiên bản Windows và Office (từ Windows XP, 7, 8.1, 10, 11 cho đến Office 2003 - 2024) từ Internet, miễn là biết cách xác minh file an toàn bằng cách xác nhận file không bị chỉnh sửa, thêm mã độc hay can thiệp so với bản gốc mà Microsoft phát hành.</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chiến lược tiết kiệm chi phí &amp; tối ưu Amazon S3 Storage Class cho backup website</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/chien-luoc-tiet-kiem-chi-phi-toi-uu-amazon-s3-storage-class-cho-backup-website/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/chien-luoc-tiet-kiem-chi-phi-toi-uu-amazon-s3-storage-class-cho-backup-website/</guid><description>Chúng ta dùng AWS để backup site nhưng nếu cấu hình storage class sai thì bạn sẽ phải trả mức phí rất cao, hoặc tệ hơn, backup của bạn không thể restore ngay khi bạn cần. Hiểu rõ từng storage class, tiết kiệm tối đa chi phí, và xây dựng hệ thống backup an toàn – nhanh – thực tế.</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>IDM Download 2026 tối ưu tốc độ tải nhanh nhất (Chia sẻ dùng miễn phí)</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/idm-download-2026-toi-uu-toc-djo-tai-nhanh-nhat/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/idm-download-2026-toi-uu-toc-djo-tai-nhanh-nhat/</guid><description>Bài này mình sẽ hướng dẫn cài IDM chính thức + thủ thuật dùng trial dài hạn và an toàn một cách miễn phí &amp; cách cấu hình để tải nhanh; Cùng với mẹo tối ưu mạng và trình duyệt để giảm lỗi và tăng tốc.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kích hoạt tất cả phiên bản Windows Server mà không cần Product Key</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/kich-hoat-tat-ca-phien-ban-windows-server-ma-khong-can-product-key/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/kich-hoat-tat-ca-phien-ban-windows-server-ma-khong-can-product-key/</guid><description>Hướng dẫn kích hoạt miễn phí mọi phiên bản Windows Server 2022, 2019, 2016... bằng key KMS với 2 phương pháp cũ và mới. Có sẵn lệnh CMD và hình ảnh chi tiết mẹo xử lý lỗi.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>CDN WordPress 2025: So sánh 9 CDN hàng đầu &amp; 2 giải pháp CDN giá rẻ/free</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/cdn-wordpress-2025-so-sanh-9-cdn-hang-dau-2-giai-phap-cdn-gia-re-free/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/cdn-wordpress-2025-so-sanh-9-cdn-hang-dau-2-giai-phap-cdn-gia-re-free/</guid><description>Trong quá trình tối ưu WordPress, CDN luôn nằm trong nhóm đòn bẩy hiệu năng mạnh nhất. Từ những website nhỏ cho đến các trang eCommerce lớn, chỉ cần bật CDN là tốc độ tải trang cải thiện rõ rệt – nhất là khi khách truy cập đến từ nhiều quốc gia khác nhau.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dọn Dẹp Dữ Liệu Database Cũ Để Tối Ưu Cho WordPress</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/don-dep-du-lieu-database-cu-de-toi-uu-cho-wordpress/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/don-dep-du-lieu-database-cu-de-toi-uu-cho-wordpress/</guid><description>Plugin gỡ rồi nhưng dữ liệu vẫn còn, log và cron cũ vẫn chạy, transients đầy bảng wp_options... Tất cả âm thầm khiến website nặng nề hơn mỗi ngày. Trong bài này, mình sẽ hướng dẫn toàn bộ quy trình dọn dẹp và tối ưu database WordPress cũ, từ thủ công (MySQL, phpMyAdmin, WP-CLI) đến tự động (plugin).</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dùng MySQL CLI trên Windows (WAMP) &amp; Cách Import Database Lớn (10GB+)</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/dung-mysql-cli-tren-windows-wamp-cach-import-database-lon-10gb/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/dung-mysql-cli-tren-windows-wamp-cach-import-database-lon-10gb/</guid><description>Dưới đây là bài viết hướng dẫn chi tiết và hoàn chỉnh tổng hợp toàn bộ kinh nghiệm khi làm việc với MySQL CLI trên Windows với WAMP, đặc biệt là khi import dữ liệu lớn (10GB+) hoặc file nén (.zip/.gz).
Bài viết này phù hợp cho cả developer và administrator khi cần thao tác MySQL ở cấp độ hệ thống.</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Backup Tự Động Toàn Bộ WordPress Stores Lên S3 &amp; Google Drive - Full Guide Từ Hosting Trắng Đến Production</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/backup-tu-dong-toan-bo-wordpress-stores-len-s3-google-drive-full-guide-tu-hosting-trang-den-production/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/backup-tu-dong-toan-bo-wordpress-stores-len-s3-google-drive-full-guide-tu-hosting-trang-den-production/</guid><description>Bộ đôi script Bash và PHP được xây dựng để tự động backup nhiều WordPress store cùng lúc, áp dụng cho VPS lẫn shared hosting. Mục tiêu: an toàn dữ liệu tuyệt đối, giảm tải thủ công, và phù hợp hệ thống nhiều domain chạy chung một hosting/VPS.</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Công cụ mã nguồn mở kích hoạt Windows và Office kèm tính năng debug nâng cao</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/microsoft-activation-script/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/microsoft-activation-script/</guid><description>Hỗ trợ các phương thức kích hoạt như HWID, Ohook, KMS38 và Online KMS. Công cụ này cung cấp khả năng xử lý sự cố mạnh mẽ và kích hoạt sản phẩm Microsoft hiệu quả, đáp ứng nhiều nhu cầu người dùng theo cách linh hoạt, có thể tùy biến.</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 17:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Miễn phí 9 nền tảng headless CMS lưu trữ  trên Git cho các Blog website đơn giản</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/mien-phi-9-nen-tang-headless-cms-luu-tru-tren-git-cho-cac-blog-website-don-gian/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/mien-phi-9-nen-tang-headless-cms-luu-tru-tren-git-cho-cac-blog-website-don-gian/</guid><description>Đây là một chủ đề cực kỳ hữu ích cho các dev hiện đại, đặc biệt là những ai đang chuyển từ WordPress sang mô hình headless CMS. Nếu CMS truyền thống là tất cả trong một (cả backend lẫn frontend), thì headless CMS chỉ tập trung vào phần quản lý nội dung (backend), còn phần hiển thị (frontend) sẽ do bạn tự do chọn framework hoặc build theo ý muốn.</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Những cách đơn giản để kích hoạt Windows 11 miễn phí mà không cần product key</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/nhung-cach-kich-hoat-windows-11-mien-phi-khong-can-product-key/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/nhung-cach-kich-hoat-windows-11-mien-phi-khong-can-product-key/</guid><description>Chia sẻ kích hoạt Windows 11 bằng key KMS client miễn phí gồm các bước hoàn toàn giống với hướng dẫn cách kích hoạt Windows 10 miễn phí, chỉ khác là lần này mình thực hiện trên Windows 11.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plugin tối ưu ảnh tốt nhất cho Wordpress là gì? Optimole vs ShortPixel vs Imagify vs EWWW vs Smush</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/plugin-toi-uu-anh-tot-nhat-cho-wordpress-la-gi-optimole-vs-shortpixel-vs-imagify-vs-ewww-vs-smush/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/plugin-toi-uu-anh-tot-nhat-cho-wordpress-la-gi-optimole-vs-shortpixel-vs-imagify-vs-ewww-vs-smush/</guid><description>Đâu là plugin tối ưu ảnh tốt nhất cho Wordpress WooCommerce &amp; blog nhiều ảnh? So sánh thực chiến Optimole, ShortPixel, Imagify, EWWW, Smush - Mình sẽ đi từ phương pháp test → kết quả → phân tích từng plugin → xếp hạng &amp; khuyến nghị theo use case (online store, blog nhiều ảnh).</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>So Sánh toàn diện LocalWP, MAMP, Laragon, XAMPP và WAMP Server Trên Windows</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/so-sanh-toan-dien-localwp-mamp-laragon-xampp-va-wamp-server-tren-windows/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/so-sanh-toan-dien-localwp-mamp-laragon-xampp-va-wamp-server-tren-windows/</guid><description>Bạn đang tìm môi trường local để phát triển PHP hoặc WordPress trên Windows? Bài viết này sẽ giúp bạn hiểu rõ sự khác biệt giữa LocalWP, Laragon, MAMP, XAMPP, và WAMP Server – để chọn ra công cụ tối ưu nhất cho quy trình làm việc của bạn.</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Triển khai Blog Astro + CI/CD Đa Nền Tảng</title><link>https://anhnnp.github.io/blog/trien-khai-blog-astro-ci-cd-da-nen-tang/</link><guid isPermaLink="true">https://anhnnp.github.io/blog/trien-khai-blog-astro-ci-cd-da-nen-tang/</guid><description>Bài viết mình tổng hợp toàn bộ quá trình triển khai blog cá nhân với Astro (sử dụng Sveltia CMS), multi deploy, CI/CD GitHub Actions, cache busting, multi host (GitHub Pages + Vercel + Render + Netlify + DO + Cloudflare + Neocities + Surge + Wasmer)… từ A → Z.</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:44:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>